<resources>
    <string name="app_name1">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="vveden">
Математика — это наука о числах, фигурах и их отношениях. Она помогает нам считать, измерять и решать разные задачи в жизни.

\nСложение (суммирование)
\nКогда мы складываем, мы объединяем вещи. Например, если у тебя есть 2 игрушки, и ты получаешь еще 3, то теперь у тебя:
        \n2 игрушки + 3 игрушки = 5 игрушек.
        \nМы можем записать это так:
\n2 + 3 = 5.
\nВычитание (отнимание)
\nКогда мы отнимаем, мы убираем что-то. Например, если у тебя 5 яблок, и ты отдал 2, то у тебя осталось:

\n5 яблок - 2 яблока = 3 яблока.
\nЗаписываем это так:
\n5 - 2 = 3.

\n Пример
\nЕсли ты сложишь 1 + 1, то получишь 2.
\nЕсли у тебя 2 конфеты, и ты съешь 1, то останется 1 конфета.

\nВот и всё! Математика помогает нам считать и понимать, что происходит вокруг).


       </string>

    <string name="app_name2">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="Lesson2">
\nУмножение — это математическая операция, которая позволяет нам находить общее количество, когда мы имеем несколько одинаковых групп. Например, если у тебя есть 3 группы по 4 яблока, то умножение помогает узнать, сколько всего яблок.

\nОсновные понятия
\nМножитель: число, которое мы умножаем. Например, в 3 × 4, 3 — это множитель.
\nМножимое: число, на которое мы умножаем. В 3 × 4, 4 — это множимое.
\nПроизведение: результат умножения. В нашем примере, 3 × 4 = 12 — это произведение.
\nКак производить умножение
\nПонимание задачи: Определи, сколько групп и сколько предметов в каждой группе.
        \nНапример, 3 группы по 4 яблока.
\nЗапись уравнения: Запиши задачу в виде уравнения. \nВ примере это будет 3 × 4.
\nВыполнение умножения:
\nМожно представить это как сложение. \nЕсли 3 × 4, то это то же самое, что 4 + 4 + 4.
\nИли ты можешь запомнить таблицу умножения, которая помогает быстро находить результаты.
\nПример
\nДопустим, у тебя есть 5 групп по 2 конфеты:

\nЗаписываем: 5 × 2.
\nСчитаем: это значит 2 + 2 + 2 + 2 + 2 = 10.
\nОтвет: 5 × 2 = 10.
\nТаблица умножения
\nЧтобы упростить процесс, можно использовать таблицу умножения, где записаны результаты для множителей от 1 до 10. \nНапример:

\n1 × 1 = 1
\n2 × 3 = 6
\n4 × 5 = 20
\nЗаключение
\nУмножение — это удобный способ быстро находить общее количество предметов в равных группах. С помощью практики и таблицы умножения ты сможешь легко справляться с этой операцией!


       </string>
    <string name="app_name3">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="Lesson3">
\nДеление — это одна из основных математических операций, которая позволяет определить, сколько раз одно число (делимое) может быть разделено на другое число (делитель). Результат деления называется частным.

\nОсновные понятия

\n- **Делимое**: число, которое делится. \nНапример, в выражении 10 ÷ 2, \n10 — это делимое.
\n- **Делитель**: число, на которое делится делимое. В 10 ÷ 2, \n2 — это делитель.
\n- **Частное**: результат деления. В нашем примере 10 ÷ 2 = 5, \nгде 5 — это частное.

\nКак производить деление

\n1. **Понимание задачи**: Определи, какое число ты собираешься делить и на какое число. Например, делим 12 на 3.

\n2. **Запись уравнения**: Запиши задачу в виде уравнения. Например, 12 ÷ 3.

\n3. **Выполнение деления**:
   \n- Если ты знаешь таблицу деления, просто найди ответ.
   \n- Если нет, можешь использовать вычитание. Например, 12 ÷ 3 — это то же самое, что сказать, сколько раз 3 помещается в 12. Это можно найти, вычитая 3 из 12 до тех пор, пока не останется 0:
     \n- 12 - 3 = 9
    \n - 9 - 3 = 6
    \n - 6 - 3 = 3
    \n - 3 - 3 = 0
  \n - Всего мы вычли 3 четыре раза, значит, 12 ÷ 3 = 4.

\nПример

\nРассмотрим пример деления 20 на 4:

\n- Записываем: 20 ÷ 4.
\n- Используем таблицу деления: 4 × 5 = 20.
\n- Следовательно, 20 ÷ 4 = 5.

\nДеление на ноль

\nВажно помнить, что деление на ноль невозможно. \nНапример, выражение 5 ÷ 0 не имеет смысла, так как нельзя разделить что-либо на ноль.

\nЗаключение

\nДеление — это важная операция, позволяющая находить, сколько раз одно число содержится в другом. С помощью практики ты сможешь легко справляться с этой операцией!


       </string>
    <string name="app_name4">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="Lesson4">
\nДробь — это математический объект, который представляет часть целого. Дроби используются для выражения количества, которое не является целым числом. Они состоят из двух частей: числителя и знаменателя.

\nОсновные понятия

\n1. Числитель: это верхняя часть дроби, которая указывает, сколько частей мы имеем. \nНапример, в дроби  3/4  (три четверти) 3 — это числитель.

\n2. Знаменатель: это нижняя часть дроби, которая указывает, на сколько равных частей целое разделено. \nВ дроби  3/4,  4 — это знаменатель.

\n3. Дробь: представляет собой отношение числителя к знаменателю. \nНапример,  3/4  означает, что у нас есть 3 части из 4 равных частей.

 \nВиды дробей

\n1. Правильные дроби: числитель меньше знаменателя например,  3/4 .

\n2. Неправильные дроби: числитель больше или равен знаменателю (например, 5/4  или 4/4 .

\n3. Смешанные числа: состоят из целой части и дробной части (например, 1⅞.

\nОперации с дробями

\n1. Сложение дробей

\nЧтобы сложить дроби, нужно, чтобы у них был одинаковый знаменатель. Если знаменатели разные, нужно найти общий знаменатель.

\nПример:

\nСложим 1/4 + 1/6 .

\nНаходим общий знаменатель. Для 4 и 6 это 12.
\nПриводим дроби к общему знаменателю:
\n1/4 = 3/12,
\n1/6 = 2/12

\nТеперь складываем:


\n3/12 + 2/12 = 5/12


\n2. Вычитание дробей

\nВычитание дробей аналогично сложению. Нужно, чтобы дроби имели одинаковый знаменатель.

\nПример:

\nВычтем  3/4 - 1/6 .

\nОбщий знаменатель — 12.
\nПриводим дроби:
  \n3/4 = 9/12,
 \n1/6 = 2/12

\nТеперь вычитаем:


\n9/12 - 2/12 = 7/12


\n3. Умножение дробей

\nЧтобы умножить дроби, нужно перемножить числители и знаменатели.

\nПример:

\nУмножим 2/3 * 4/5 .


\nэто можно представить как (2*4)/(3*5) = 8/15


\n4. Деление дробей

\nЧтобы разделить дробь на дробь, нужно умножить первую дробь на обратную второй.

\nПример:

\nРазделим  3/4 ÷ 2/5 .

\n- Находим обратную дробь для второй:  5/2 .
\n- Умножаем:


\n3/4 * 5/2 = 15/8


\nСокращение дробей

\nДробь можно сократить, если числитель и знаменатель имеют общие делители.

\nПример:

\nСократим  8/12.

\n- Общий делитель — 4.
\n- Сокращаем:

\nполучаем 2/3

\nЗаключение

\nДроби — это важный математический инструмент для представления частей целого. Операции с дробями требуют внимания к знаменателям и могут быть выполнены с помощью базовых арифметических правил. С практикой работа с дробями становится проще!




       </string>
    <string name="app_name5">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="Lesson5">
        \nДесятичные дроби — это дроби, в которых знаменатель является степенью десяти (1, 10, 100 и так далее). Они представляют собой числа, которые могут быть записаны в виде целой части и дробной части, разделенных десятичной точкой. Например, число 3.75 состоит из целой части 3 и дробной части 75.

 \nОсновные понятия

\n1. Целая часть: Это часть числа, находящаяся перед десятичной точкой. Например, в числе 4.56 целая часть — 4.

\n2. Дробная часть: Это часть числа, находящаяся после десятичной точки. В числе 4.56 дробная часть — 56.

\n3. Десятичные дроби: Записываются в виде  a.bc , где  a  — целая часть,  b  и  c  — цифры дробной части.

\nВиды десятичных дробей

\n1. Конечные десятичные дроби: Десятичные дроби, которые имеют конечное количество знаков после десятичной точки, например, 0.75 или 2.5.

\n2. Бесконечные периодические дроби: Десятичные дроби, в которых цифры после десятичной точки продолжаются бесконечно, но периодически повторяются, например, 0.333... (где 3 повторяется бесконечно).

\n3. Бесконечные непериодические дроби: Десятичные дроби, у которых нет повторяющихся цифр, например, число π (пи).

\nОперации с десятичными дробями

\n1. Сложение

\nЧтобы сложить десятичные дроби, выравнивайте их по десятичной точке и складывайте как обычные числа.

\nПример:

 \n1.2 + 3.45 = (1.20 + 3.45) = 4.65

\n2. Вычитание

\nВычитание выполняется аналогично сложению. Выравнивайте дроби и вычитайте.

\nПример:

 \n5.6 - 2.3 = (5.60 - 2.30) = 3.30

\n3. Умножение

\nЧтобы умножить десятичные дроби, перемножьте их, как обычные числа, а затем подсчитайте количество знаков после десятичной точки в обоих множителях, чтобы правильно расставить десятичную точку в результате.

\nПример:

\n0.5 * 0.2 = 0.10

\n4. Деление

\nПри делении десятичных дробей, вы можете преобразовать делимое и делитель в целые числа, переместив десятичные точки вправо, и затем выполнить деление.

\nПример:

\n1.2\0.4 = 12/4 = 3

\nПримеры операций

\n1.Сложени:
    \n2.5 + 3.75 = 6.25

\n2. Вычитание:
   \n- 7.8 - 2.1 = 5.7

\n3. Умножение:
   \n1.5 * 2.0 = 3.0

\n4. Делени:
   \n 4.5 ÷ 1.5 = 3.0

\nЗаключение

\nДесятичные дроби являются важной частью математики и используются в повседневной жизни, например, в финансах и измерениях. Операции с ними требуют внимательного обращения с десятичными точками, но с практикой они становятся проще.
    </string>
    <string name="app_name6">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="Lesson6">
\nОтрицательные числа — это числа, которые находятся ниже нуля на числовой прямой. Они обозначаются знаком минус (-). Например, -1, -5, и -10 являются отрицательными числами. Отрицательные числа играют важную роль в математике, и операции над ними имеют свои особенности.

\nОсновные понятия:

\n1. Определение: Отрицательные числа — это числа, которые меньше нуля. Они противоположны положительным числам.

\n2. Числовая прямая: На числовой прямой отрицательные числа располагаются слева от нуля, а положительные — справа.

\n3. Примеры:
    \n-3, -7.5, -0.1

\nОперации с отрицательными числами

\n1. Сложение

\nПри сложении двух отрицательных чисел результат также будет отрицательным. Если одно из чисел отрицательное, а другое положительное, то результат будет зависеть от величины каждого из чисел.

\nПримеры:
\n-3 + (-2) = -5
\n-5 + 3 = -2

\n2. Вычитание

\nПри вычитании отрицательного числа происходит эквивалентное сложению положительного числа. Если вычитаете положительное число, то результат будет меньшим.

\nПримеры:
 \n-5 - 2 = -7
 \n-3 - (-2) = -3 + 2 = -1

\n3. Умножение

\nПри умножении:
\nПоложительное число на отрицательное дает отрицательное число.
\nОтрицательное число на отрицательное дает положительное число.

\nПримеры:
\n-3 \* 4 = -12
\n-2 * -5 = 10

\n4. Деление

\nПри делении действуют те же правила, что и для умножения:
\nПоложительное число на отрицательное дает отрицательное число.
\nОтрицательное число на отрицательное дает положительное число.

\nПримеры:
 \n-10 / 2 = -5
\n-6 / -3 = 2

\nПримеры операций с отрицательными числами

\n1. Сложение:
   -4 + (-3) = -7

\n2. Вычитание:
    -8 - 5 = -13

\n3. Умножение:
    -2 * 6 = -12

\n4. Деление:
    -15 / 3 = -5

\n5. Смешанная операция:
     -3 + 5 - 2 = 0

\n6. Сложение и вычитание:
    -4 - (-2) + 3 = -4 + 2 + 3 = 1

\n### Заключение

\nОтрицательные числа являются важной частью математики и используются в различных областях, от физики до финансов. Операции с ними требуют понимания их свойств и правил. Если у вас есть вопросы или нужны дополнительные примеры, дайте знать!
    </string>

    <string name="app_name7">MyMathWithGgaek</string>
    <string name="Lesson7">
        \nОбычные уравнения
\nОбычные уравнения — это уравнения вида
\n

ax+b=0, \nгде

a и
b — константы, а

x — переменная. Цель — найти значение

x, которое делает уравнение истинным.

\nРешение линейных уравнений
\nПример 1:
\n
2x+3=7
\nПервый шаг — Изолируем переменную

x:
\nПереносим
3
3 в правую часть:
2
x
=
7
−
3
\n2x=7−3

\n2x=4
\nВторой шаг — Делим обе стороны на 2:

\nx=4/2

\nx=2
\nТаким образом, решение уравнения

\n2x+3=7 — это

\nx=2.

\nПример 2:

\n5x−8=12
\nПервый шаг — Изолируем

5x:
\n
5x=12+8

\n5x=20
\nВторой шаг — Делим обе стороны на 5:

\nx=20/5

\nx=4
\nРешение уравнения
5x−8=12 — это

\nx=4.

\nПример 3:

\n4x+7=3x+10
\nПервый шаг — Переносим все

x в одну сторону:

\n4x−3x=10−7

\nx=3
\nРешение уравнения

4x+7=3x+10 — это

\nx=3.

\nЗаключение
\nОбычные уравнения — это важный элемент алгебры. Их решение включает последовательные шаги для изоляции переменной.
    </string>>
</resources>